HKCC fm問答區

新一年新開始
俾摺毒生的溫馨提示:

1. HKCC人是可以用poly lib的 (自己成日一個人走去poly lib溫書)
2. HKCC 同POLY都有開24小時既房 (HKCC 24小時房又名HKCC Student Hall of Residence)
3. 紅日 POLY D building 係會LOCK的, 但係我地張學生證是可以拍到入去的
4. POLY canteen 係某D時間要CHECK學生證的,而我地張學生證係可以入到去既, 所以唔洗驚
5. 考試時間就連poly lib都可能會無位 所以要早D去

ASSO大辭典:
呢度會講下上到黎有咩常用詞語 (歡迎各位幫手加下)

LECTURE: 一大班人(約100人)一齊上堂, 上兩小時, 主要講下書/LECTURE NOTES既野
TUTORIAL: 與LECTURE之中約25人一齊上堂, 上一小時, 主要溫下上一堂LECTURE既野/做下exercise, 亦係project搵groupmate既地方
SIT堂: 去人地課室上堂
KILLER: Assignment比低分既lecturer
FREE RIDER: 咩都唔做既Groupmate
紅磡/HHB: 紅磡分校
西九/WK: 西九分校
Hall Can: 紅磡灣分校隔離 POLYU HALL既CANTEEN
SOC: 學會
shuttle: 來往HHB,WK同POLY本部的穿梭巴士
獸醫: HKCC醫務所醫生
(補充中)

HHB附近LUNCH推介(純巴絲們的意見,中伏勿Hi)

榮發、餃子王(汁左好似係)
大喜屋(仲有4-5間日本野係埋一炸)
Hall Can(等開返,,,應該心美)
民食,時新,金香茅
Burger King、三哥、香港仔南記、吉野家、薩莉亞

WK附近LUNCH推介(純巴絲們的意見,中伏勿Hi)
蒸品 蒸飯/包
興城 米線
一粥麵
九巴茶水站
pepper lunch (奧海城)
魚米家 (奧海城)
花園酒家
譚仔
SUBWAY
大津 日式
潮記 粉麵
甜館

(請巴絲踴躍提供意見)

大家唔好諗住考得差走去retake, 以下係關於retake既Q&A

Q：我今個sem依科原本預左拎A ，結果得個A，我想retake呀！
A：retake一黎要apply，拎得愈高grade愈難apply，二黎要睇佢果科下個sem開唔開，三黎要睇佢有冇位。唔係你想話retake就retake的，我之前講過，個grade拎超過C既都好難apply成功

Q：我retake左科上個sem拎A既，但係失手今個sem拎得個B，咁樣係咪都照計我A grade?
A：錯啦！所有GPA將會依照你最新既成績記錄，即係你條A會變左個B，新既GPA同時下降0.2

Q：點樣先知邊d科可以summer sem retake?
A：大約每年既5月你就會知道邊d科summer sem可以retake, 年年都唔同

Q：如果F左果科必修科但summer sem冇得retake點算？
A：用以下依個例子答你
sem 1肥左，sem 2開，sem 2 retake。
sem 1肥左，sem 2唔開，summer sem開，summer sem retake。
sem 1肥左，sem 2同summer sem都唔開，sem 3 retake。(sem 1開既科sem 3一定會開)
sem 2肥左，summer sem唔開，sem 4 retake。(sem 3開左既話都可以照retake)
sem 3肥左，sem 4開，sem 4 retake。
sem 3肥左，sem 4唔開，summer sem開，summer sem retake。
sem 3肥左，sem 4同summer sem都唔開，sem 5請早。
sem 4肥左，summer sem開，summer sem retake。
sem 4肥左，summer sem唔開，sem 6加油

Q：如果F左選修科/GE科而果科又冇得retake點算?
A：依樣你反而可以揀過第二科黎retake

Q：sem 1肥左喎，簡sem 2定summer sem retake好d
A：你自己決定啦。sem 2 retake既話你要讀6科，老實講都幾唔得閒下。
summer sem retake既話佢得7個禮拜teaching week，所有野都chur到乜咁，exam通常教完1-2日就考架啦
總之，retake唔係好事

Q：retake洗唔洗比錢？
A：要，一科大約$ 5000

總結黎講，retake唔係好事黎，大家請每個sem努力讀好果科佢，唔好有一個心態諗住有得retake就hea住讀！

以下係有關死亡鐵三角既Q&A, 適用於所有讀HKCC既人, 因為全部都係你地既必修科黎
下個開post既巴打見到既話希望放係置頂到比新生睇下

1. 咩叫死亡鐵三角？
所謂死亡鐵三角, 係指中文, 英文同埋CCT, 你一年total要讀4科
English for Academic Studies (XXX) I & II
Chinese Communication for College Students
Creative and Critical Thinking

2. 點解要叫死亡鐵三角？
- 主要係因為依3科專出爛grade
- 中文係主要用普通話上, 我唔排除有lecturer間唔中用粵語, 但假若你聽唔明普通話全個sem準備坐係到自修, 而且mid-term test好向左走向右走多濕勁野考, 包括考你寫簡體字, 最高grade統計返黎真係最高得B
- 英文學起上黎就冇咩難度, 但份mid-term test真係偏難, mean得50分到, 英文底唔好既依關都幾難過 , 最高個grade派到有A, 但得3%人拎到
- CCT對某d人黎講可能好淺, 但對某d人黎講係好難, 前題係你要concept夠清, 明白佢想做d咩, 依個地步好難話你聽咩叫做concept清同明白, 總之你讀落去就會知道自己究竟明唔明佢講乜, 唔明白既話, 你份mid-term test 50題MC有機會一題都唔識做 最高個grade派到A

3. 考得差可唔可以retake博高grade?
- 中文同英文佢唔會fail你, 就算比個爛grade你都一定要你pass, 所以好似冇得retake
- CCT就可以retake

4. 英文好係咪有優勢?
- 我有個fd UE B, EAS I拎B (3.0), 講左咩自己參透下

另外，engine 既同學仔想入whatsapp group可wtsapp 95131549

屌你

asso學生等於垃圾？

有堆asshole仔喺呢個po度比純正大學生圍剿緊
作為asshole仔嘅你仲唔快啲過去增援?